當孩子問你:爸爸 美斯C.朗拿度是誰？

若干年後，麥巴比席捲世界，人才不斷湧現，金球獎被輪流坐莊，球壇又回到了群雄割據的時代……當愛上足球的孩子翻閱歷史，他會看到美斯、C.朗拿度的名字，疑惑地問你這兩個人是誰。

你要如何向他們解釋？

美斯和C.朗拿度，在十幾年的時間里壟斷了世界球壇，是定義了時代的絕代雙驕……這些現在看來已經吹爛了的句子，未來再提起來難免感慨。你搬出他們的金球獎數量，搬出歐冠盃入球紀錄，搬出年度91球，也許只能換來一句：哦，我還是覺得麥巴比更牛X。

就像長輩們無法讓90後的球迷知道馬勒當拿有多麼偉大，無法讓00後知道朗拿度有多麼無解，我們也無法讓後人瞭解美斯C.朗拿度的偉大。時光無情，總會有這麼一天，當美斯C.朗拿度也成為「名宿」，西裝革履地出入各種場合，你也已經徹底向青春告了別。

2018年的夏天，美斯與C.朗拿度同時在世界盃上出局，人們都認為這預示著時代落幕。世界盃從來不是兩人對決的舞台，世界盃也是他們最大的遺憾。我們再也看不到兩人之一舉起大力神杯，加冕球王。這座金盃，對於在我們心中無所不能的兩個人來說竟是這麼觸不可及。

咫尺天涯，美斯曾經癡癡地瞪著它，這個瞬間成了一生噩夢。C.朗拿度距離它最近的一次是在2006年，那時他的身邊還有老大哥們。

同為傳奇，也同病相憐。梅羅留下了一長串後人無法追趕的紀錄，卻無法在世界盃淘汰賽上攻入一球。他們超越著歷史，超越著自我，卻超越不了時間，最終還是輸給了歲月的熏陶與掠奪。

沒有人永遠年輕，但永遠有人年輕著。19歲的麥巴比在美斯面前策馬狂奔，青春就是他的財富。4年後他僅僅23歲，而美斯與C.朗拿度還會有4年後嗎？比賽最後時刻，美斯在中路強行突破，連過3人殺出了一條血路，但打門的一下已經力不從心了。之後美斯虛脫似的跪在地上，讓他痛苦的不是出局的遺憾，而是與歲月對抗的無力感……同樣的情況，C.朗拿度感同身受。他還想像年輕時一樣獨闖龍潭，過了一個，兩個，已過不了第三個。

終場哨響，美斯與C.朗拿度的眼睛里望見了12年前初登世界盃的自己，那是19歲的後備小將美斯，和愛插花的小朗拿甸奴。他們躲在隊友的身後，一個稚嫩一個毛躁。

當孩子問你，爸爸，美斯C.朗拿度是誰？你想說的有很多很多，但又不知從何說起。他們驚豔了你生命中十年的時光，他們陪伴了你的大半青春。這是一代人私藏的幸福。

英雄遲暮，美人夕顏，一世繁華難敵歲月如梭。我們有幸見證他們的巔峰，也甘願伴隨他們一起走向平凡。

誰是第一？你愛誰，誰就是第一，無需加冕。

咸左

包皮依世都唔洗旨意超越到美C

只少係我心目中

E加互聯網同資訊發達咁多, 駛乜解釋

仲記得以前d名宿、現役形容
美斯係怪物
c朗係入球機器

每個時代都會有自己既球王 超級球星
將來係點無人知
但我慶幸有親眼目睹過兩個傳奇既足球生涯

個陣睇真係睇著十九歲美斯世界盃後備入替
當時仲有列基美既阿根廷

依家

足球員去到呢個地步接近咩都攞盡，差唔多企係所有同期球員之上，高處不勝寒，難得有個可以平等較量既強人，惺惺相惜既機率一定高過憎恨對方，佢地一生中最大既對手就只有歲月

誰是第一？你愛誰，誰就是第一，無需加冕。

而家世界足球水平整體比以前明顯高好多
就算伊朗塞內加爾都似模似樣 仲係以前巴西玩哂咩

有youtube 片，要令佢地知美斯朗有幾勁唔難

無錯 好似德國一直都係傳統足球強國 八強內既大熱
有幾多個第一場之前就會估到歷史性咁小組出局 而荷蘭會連北歐球隊都不如

當足球越黎越普及化 其實每個地區都開始累積緊經驗

屌 老了

總括嚟講=加冕失敗

0506 年傑志請巴塞嚟大球場踢
個陣個個要睇癲佬、迪高、享利
點知半場換咗個19嘅死矮仔叫美斯
仲話咩新朗拿癲佬、
當日現場比人屌到仆街

點知，嗰晚喺大球場，原來係見證球王出道

兩個都冇世界盃或者係最好既結局

朗迷都真心覺得佢以前係屈機

首先我諗你應該講暑假啲熱身賽?
0506, 唔知你講05定06,
但06一定冇可能, 因為佢地踢世界盃
但無論05定06也好, 都唔會有享利,
因為佢07年先轉會去巴塞
冇記錯就係07年巴塞黎香港同港聯(定愉園)踢
而我記得果場美斯係冇出
個新朗拿甸奴應該係講緊墨西哥嗰個杜斯山度士

上次西班牙咪係

真係高好多，睇返以前啲防守完全唔緊密，散步仲勁過美斯

以前係易入波好多，加上現代足球好興成隊一齊防守，墮到好深

改漏左梅羅

牙朗

以前世界杯參賽隊伍少
規則唔同
又冇現代足球既戰術
邊有得比？

咸右

打門

誰是第一？你愛誰，誰就是第一，無需加冕。

如果大家都明依句就好 唔撚洗日日嘈邊個勁

改圖黎？ 利申冇now冇得睇

唔關有冇now事

世界盃一定係佢地兩個既遺憾
但佢地既成就已經值得稱頌十年二十年
甚至更耐

2個無世界杯既粉腸

以前有冇佢地咁樣既雙雄宿敵？

如果一個時代得一個球王一定冇宜家佢地咁驚艷

屌你

右邊本來係卡雲尼

乜撚嘢叫打門呀

我心中既球王永遠係美斯

我心中既球王永遠係牙朗

都唔知幾時再有人做到類似既野

淨係巔峰十年強如大哨 施丹都做唔到啦
所以用拎唔拎到世界盃做球王標準真係好on9

喊左

連加特都得啦

告魯夫同碧根鮑華算唔算？ 兩個直頭由當打鬥到退休做教練都仲鬥緊

cry..
年輕不再
睇左佢地十幾年
老了

而家咁多片睇 驚咩？

屌，樓主正仆街黎 我唔識足球都睇到眼濕濕

4年後應該仲有得踢嘅

咁梗係明啦 似係講緊o個種唏噓

以前玩winning 丫朗仲係19歲

射咗

連續3屆歐聯冠軍 一屆歐國冠軍

可唔可以幫手改做iPhone wallpapers 好有feel 張圖

因為你都無睇波

睇完真係好唔開心

咸左，寫得好好

世界盃係球王標準呢樣野係以前帶落黎
當然呢一代人可以重新定義球王標準
問題係偏偏係呢兩條友既球迷成日用"國家隊成績"呢樣野去踩低對家
當對家世界盃失利，就話對方無資格做球王，世界盃今時今日依然係好重要又乜又柒
但當自己個偶像都出埋局,而家直頭以後再無機會爭世界盃
就出黎話世界盃對球王標準其實唔係咁重要
講真,好嘔心

兩場波點行埋一齊

包皮都好橫空出世feel

美豬有撚咁高咩
Nice try

到時咪又係尼馬同包皮爭。拎西到5次咩

以前winning砌夢幻隊擺美斯同c朗係後備

推得好快又痴腳果下好野，防守球員都唔知出唔出腳好，唔出鬥快既話美斯帶著個波跑都快過你 ，卡卡有一兩年都係咁 ，不過美斯成十年都係咁

如果要世界盃，當代球王應該係梅拿

佢真係好撚癲
以前fanboy上腦唔睇巴塞 依家佢地都老晒
希望剩返呢幾年繼續踢好波畀我地睇

對比番琴日單刀射門跪地個球

呢幾年美斯都慢左好多喇

下面果句搞到好柒.....

琴晚睇c朗浪射還浪射 ，但睇得出佢仲係當fit

你有女朋友先算啦

又C.郎拿度又郎拿度又郎拿甸奴

好亂

大哨,施丹都係3屆世足級數,你講梅拿黎把撚
你用佢做例子都係駁唔到無世界盃就唔算球王一說
因為有世界盃的確唔代表係球王(因為好多拎到世界盃既都唔係當世第一人級數)
但某d當世第一人級數既球員又同時有世界盃(比利肥馬大哨施丹)
縱使係咁,都唔係個個叫大哨施丹做球王

細佬仔玩玩具有咩好討論？

有幾亂?
你閱讀障礙?
3個好波之人個名一齊出現你就唔識睇?

一個天生身高有缺陷既超級足球天才，憑住極高天資克服身體上既殘缺，成為球王
一個鄉下黎既花𡃁仔，一步一步踢出成績，變成有錢高大靚仔，可貴既係自律性極高好勝心極強，造就到唯一可以抗衡超級足球天才既另一位球王

如果十年裡面，其中一個頹左，另一個都唔會維持到落去

既感恩又感傷，感恩我可以出生係呢個時代見證呢兩條痴線佬稱霸球壇咁多年，感傷既呢個時代已經尾聲，一年一年咁倒數緊，真心想喊了

咸你老母咩

同費達拿，拿度一樣
真係有今生無來世

寶寶想哭但寶寶不說

越睇就越頹

你會叫C郎叫C郎拿度
點解C郎係好波之人
我淨係見到兩個好波之人
點解三個人名出現會唔識睇

青春呀

咸左
真係好唔開心

無冕之王

依一幕真係記一世

次次諗起依個痴線佬 由細細個有病 到大個係巴塞成為依個時代既球王 真係不得了

現代足球仲有球員可以令對手全場時間用四人聯防 本身都夠癲 仲要場場都係咁

你話C朗唔好波咪唔好波囉

然而c朗班fans話佢係毒瘤、垃圾、登機、無能力

絕代，2018兩個一齊同一日登機

文筆唔錯

你柒撚夠未
叫c朗拿度又點 人地個名係咁

係咪覺得自己踩低其中一個就好識波
個個覺得你傻仔咋
自己覺得亂就睇清楚啲
唔好9下9下咁

Lm

難得波台有認真討論post都會有on9仔

美斯邊有咁高

比利、馬勒當拿、朗拿度、施丹、朗拿癲奴

告魯夫、柏天尼、美斯、c朗

d郎迷咁架

c朗至少還有歐國盃…
但美斯…只有世青盃

仲要一個皇 一個巴
真係rival 得好緊要
呢段係足球歷史都好特別

當件睇住美斯巴塞debut
細哨傳俾佢，佢笠龍但吹返越位
之後細哨做多次一樣既傳送，佢笠多次，入波

咁快就十幾年

兩個loser

已經超越左散步帝

牛你老母個x打你臭閪個門 返大陸啦屌

告魯夫/碧根鮑華算係一對

當包皮能夠單年入到九十二球先講超越梅西啦

5頁都無人屌 變左蝗登

就算有片都冇用, 因為佢地唔係真正感受到。
正如新一代係唔會明, 施丹大細哨等球星係幾勁。
又好似巴治奧當年果球12碼, 係令到幾多男人喊。
就咁睇片既新一代, 係唔會有果種感受。佢地只會係覺得, 巴治奧係一個球技唔錯但係射失12碼即意大利佬囉。

英雄從來唔需要咩完美結局

告魯夫 柏天尼 巴治奧 好多都冇世界盃

咁又點

施丹最後遺憾收場 我覺得都係一個完尾結局 夠浪漫

相信廿年後都會不斷比人回帶
就好似巴治奧咁

篇野好撚嘔心
乜撚都會過去架啦
我係c朗fans都係咁話
mbappe第時一定勁過c朗

then?

施丹有世界盃緊係口響啦 巴治奧的確好多人迷

比人吹左好多年既尼馬 今年都26歲都仲未超越到呢兩個老野啦
mbappe而家先19歲真係要超越既 起碼都要keep住勁到29歲

唔係"算係",係直頭係歷史第一rivals
由球會鬥到世界盃決賽

你諗多左
巴治奧比人回帶廿年都係因為球十二碼
美斯上屆回帶d咩？散步？

誰是第一？你愛誰，誰就是第一，無需加冕。

樓主，寫得好。

呢代人不知幾撚幸福
夠膽講C朗美斯 費達拿同拿度都係歷史上最偉大既rivalry

其實呢個結局好似更加淒美

利申：阿迷，但都覺得兩個球王咁樣退落黎好可惜

李宗偉林丹

有林丹係到李宗偉好似做開阿二咁

麥比巴係咪祖高域？

唔好撚戇鳩啦 copy and paste 㗎

似梅利多啲

對上一次有呢種唏噓嘅感覺已經係謝四 再之前就係碧咸

玩細項已經差好遠啦...

btw, 費達拿同拿度個rivalry
某程度上仲精彩過c朗美斯
兩個都係毫無疑問歷史最佳
加上都係全滿貫
贏過年度最佳運動員
兩個啲紀錄都變態到應該無人可以超越到
生涯基本上無遺憾

認真 篇文寫得幾好
收尾兩句好到肉

係人都知copy過黎，名已經差唔多改晒，總有你呢啲吹毛求疵嘅人...

隊波唔生性
如果決賽呢兩隊碰頭就真係史上最重量級既決賽

其實美斯4年後34-35 如果有新星湧現幫佢 佢又keep倒 係仲有機會

c7就出名勤力 37歲仲fit都唔奇

有機會睇多屆

正在奧運最後一戰李宗偉終於贏返,但都係拎銀牌

個時小學雞玩ps2 winning大陸版，心諗邊個黎叫梅西 直接賣換C羅納爾多

就算下屆再有份落場 主角都應該唔係佢地了

kobe 同 james

唔好玩啦
想睇佢地比全盛麥巴比同法國強姦咩

諗起04年 歐國盃 當年七仔有出球隊卡 背後有介紹球隊歷史同球員 果陣c朗仲係俾人介紹為小將

唔好話決賽
今屆兩隊贏晒琴巴個場下round碰頭已經一定會成為經典

轉載又唔貼source
屌你老母

但一定唔會好似而家咁變左兩大球王
一定係贏左果個恥笑輸左果個登機

好似套漫畫一開始追

追左十年之後終於有個大結局咁

吹毛求疵的話好似爭塊奧運金牌

係
或者呢個結局仲好⋯

我唔撚明點解咁多樂於見c朗同美斯琴晚就收皮
佢地一贏就有場有今無來世既波等住睇
仲可以咁開心笑鳩佢地

因為足球係團體運動
同隊波唔夾任你打到曉飛都無用

同埋就算八強對上都好，贏嗰面既fans 都唔會好似而家咁婉惜埋輸嗰個
反而而家因為兩邊一齊出局，唔會分到高低

如果因為fans既謾罵就想睇唔到場咁既憶賽
我只能講已經顛倒左睇波既本質
睇波應該係想睇場有經典元素既比賽 唔係睇球迷反應

拿度2008贏過
老野2012作客輸左俾梅爵

你都講得啱既

其實佢地留左咁多紀錄係足球歷史上 點會唔識佢兩個

六冠王 三奪歐聯 兩個輪流破歐聯入球紀錄 十年內既足球先生都係佢兩個

就算紀錄後有來者比人破左 人地都會望到以前啲紀錄有好多都係依兩個人創下

有人明你最後果句就好

傻仔牙朗，如果唔係自己射失球12碼，就唔洗對烏拉圭啦，起碼踢多場

忽然球迷都表示睇到眼濕濕

耶辛，迪史提芬奴，普斯卡斯，告魯夫，馬甸尼佢地有捧過世界杯嗎？
呢一個獎杯或者很難捧到，所以含金價值看似很高
但捧到世界杯同一個球員既能力或質素並不能拉上等號

正如，你曾經有想過施丹比馬勒當拿強嗎？
就球會成就上有施丹，朗拿度或比利有比迪史提芬奴或c 朗，美斯強嗎？

其實為左後世就有得不停談論
兩個都拿唔到係最好
大家都冇最決定個樣
金球又5vs5
不過可能牙朗會6vs5

爸爸：雲加是誰？

Fucking legend kid

又改得幾好

從來都只有時勢造英雄
無英雄造時勢

女都冇呀 生咩仔呀